［突發］一名男警員初步確診武漢肺炎

【一名男警員初步確診2019冠狀病毒病】
【A male Police Constable Preliminarily Tested Positive for COVID-19 】

一名駐守鐵路警區港島綫巡邏小隊的50歲男警初步確診2019冠狀病毒病。他於昨日（1月11日）感到不適並前往私家診所求醫，經初步測試後於今日（1月12日）得知對2019冠狀病毒病呈陽性反應。該名警員於過去14日沒有外遊記錄，工作期間有佩戴口罩。他最後一日上班日為1月7日。

警方高度關注事件，並有以下訊息：

一）在等候衞生署進一步評估及建議前，與該警員可能有緊密接觸的警務人員及文職人員，均獲安排接受檢疫及病毒檢測；

二）警方會派員清潔及消毒該名警員的相關工作地方；

三）警方亦經常提醒同事注意個人衞生，減少社交接觸，減低傳染風險，如有任何不適，須立即呈報並求醫；以及

四）警方會靈活調派人手，確保相關服務不受影響。

警方將會繼續與衞生署保持緊密聯繫，主動提供該名警員的近日工作記錄和執勤表等資料，以及安排相關密切接觸者進入檢疫中心接受檢疫。

A 50-year-old Police Constable who is posted to the Patrol Sub-unit of Island Rail Line, Railway District, preliminarily tested positive for the Coronavirus Disease (COVID-19). Feeling unwell on Monday (11 January), he consulted a doctor with the Coronavirus Disease (COVID-19) test conducted on the same day. He was preliminarily tested positive today (12 January). He has no travel history in the past 14 days. He wore face mask during his tour of duty. His last working day was 7 January.

The Police are highly concerned and have the following messages:

(1) Before further assessment by the Centre for Health Protection, all Police officers and civilian staff who might have been in contact with the officer concerned have been arranged to undergo COVID-19 test;

(2) All facilities in the office concerned have been sterilised;

(3) All officers have been reminded to reduce social contact to minimise risks of infection, and to pay attention to physical health. If feeling unwell, they should consult a doctor and report the case immediately;

(4) The Police will deploy resources flexibly to ensure provision of policing services of the areas concerned remains unaffected.

Police are highly concerned about the case and will maintain close communication with the DH and provide assistance in tracing the pathology, by proactively providing information such as the duty record and roster of the officer concerned.

Arrangements will be made for close contacts to be conveyed to quarantine centres to undergo quarantine.

好多都生活唔檢點

屌你老母累街坊

直頭啦屌你老母

好心Facebook果段文字留返內部傳閱啦屌你

咁又點 小小病又唔會死

加埋皇天擊殺好難講

黑警死全家

恭喜晒抵撚死

下次死左先開po講

對唔閪住

三萬thx